## ¿Qué es R?


**R** es un entorno de programación libre que se utiliza para el procesamientoy anális estadístico de datos implementado en el lenguaje S de GNU, aunque para algoritmos computacionalmente exigentes se emplean lenguajes como C, C++ o Fortran.

